\input{preamble}

\begin{document}
    \includecourse

    \section{Exercice 1}

    Posons, pour $n \in \N, a_n = -1 $ et $b_n = \frac{1}{2^n}$

    On a : $\forall n \in \N, a_n \le b_n \et R_a =1 \et R_b \le 2$.

    D'où l'importance des valeurs absolues.

    \section{Exercice 2}

    \subsection{$\sum_{n\ge 0} \frac{4n+1}{3^n}z^{2n}$}

    On pose, pour $n \in \N, a_n = \frac{4n+1}{3n}\neq 0$.

    Déterminons le rayon de convergence $R$ de $\sum a_n z^n$.
    \begin{align*}
        \frac{\abs{a_{n+1}}}{\abs{a_n}} = \frac{4( n+1 )+1}{3^{n+1}} \times
        \frac{3^n}{4n+1} \rlim{ n \to \infty } \frac{1}{3}
    \end{align*}
    D'après la règle de d'Alembert sur les séries entières, $R=3$.

    \Conclusion : le rayon de convergence de $\sum a_n z^{2n}$ est $\sqrt{R}=\sqrt{3}$

    \subsection{$\sum \frac{z^{3n}}{( 2-\sqrt{5} )^n}$}

    On pose, pour $n \in \N, a_n = \frac{1}{( 2-\sqrt{5} )^n}\neq 0$.

    D'après la règle de d'Alembert, le rayon de convergence de $\sum a_n z^n$ est $R=
    \sqrt{5}-2$.

    Donc le rayon de convergence de $\sum a_n z^{3n}$ est $\sqrt[3]{\sqrt{5}-2}$

    \subsection{$\sum_{n\ge 1} \frac{z^{2n}}{n 2^{n}}$}

    On pose, pour $n \in \N^*, a_n = \frac{1}{n 2^n} \neq 0$.
    \begin{align*}
        \frac{ \abs{a_{n+1}}}{ \abs{a_n}} = \frac{1}{( n+1 )2^{n+1}} \frac{n 2^n}{1}
        \rlim{ n \to \infty } \frac{1}{2}
    \end{align*}
    D'après la règle de d'Alembert, le rayon de convergence de $\sum a_n z^n$ est
    $2$

     Donc le rayon de convergence de $\sum a_n z^{2n}$ est $\sqrt{2}$

    \subsection{$\sum_{n\ge 0} \frac{( -1 )^n}{n+1} z^{2n+1}$}

    On pose, pour $n \in \N, a_n = \frac{( -1 )^n}{n+1} \neq 0$ 
    \begin{align*}
        \frac{ \abs{a_{n+1}}}{ \abs{a_n}} = \frac{1}{n+2} \times \frac{n+1}{1} \rlim{ n
        \to \infty } 1
    \end{align*}
    D'après la règle de d'Alembert, le rayon de convergence de $\sum a_n z^n$ est 1.

    Le rayon de convergence $R$ de $\sum a_n z^{2n+1}$ est le même que celui de $\sum a_n
    z^{2n}$.

    On déduit : $R = \sqrt{1} = 1$

    \subsection{$\sum_{n\ge 1} \frac{1}{n^2} z^{n^2}$}

    \begin{itemize}
        \item Soit $z \in \C^*$.

        On pose, pour $n \in \N^*, u_n = \abs{\frac{1}{n^2} z^{n^2} } = \frac{1}{n^2}
        \abs{z}^{n^2} > 0$
        \begin{align*}
            \frac{u_{n+1}}{u_n} &= \frac{1}{( n+1 )^2} \times n^2 \times \frac{ \abs{z}^{(
                n+1)^2}}{ \abs{z}^{n^2}} \\
                &= \frac{n^2}{( n+1 )^2} \abs{z}^{2n+1} \\
                &\undersim{+\infty } \abs{z}^{2n+1}
        \end{align*}

        \begin{itemize}
            \item Cas $ \abs{z} < 1$

            $ \abs{z}^{2n+1} \rlim{ n \to \infty } 0$, donc $ \frac{u_{n+1}}{u_{n}} \rlim{
            n \to \infty } 0 < 1$

            En appliquant la règle de d'Alembert sur les séries numériques, on en déduit
            que $\sum u_n$ est convergente. Donc $ \sum \frac{1}{n^2} z^{n^2}$ est
            absolument convergente.

            \item Cas $ \abs{z}>1$

            $ \abs{z}^{2n+1} \rlim{ n \to \infty } +\infty$, donc $ \frac{u_{n+1}}{u_{n}} \rlim{
            n \to \infty } \infty > 1$

            En appliquant la règle de d'Alembert sur les séries numériques, on en déduit
            que $\sum u_n$ est grossièrement divergente, c'est à dire $u_n \not \rlim{ n
            \to \infty } 0$. Donc $\frac{1}{n^2} z^{n^2} \not \rlim{ n \to \infty } 0$
        \end{itemize}
    \end{itemize}
    On a montré que :
    \begin{itemize}
        \item $\forall z \in \C, \abs{z} < 1 \implies \sum \frac{1}{n^2} z^{n^2}$ est
        convergente donc $R>1$.
        \item $\forall z \in \C, \abs{z}>1 \implies \sum \frac{1}{n^2} z^{n^2} $ est
        divergente donc $R\le 1$.
    \end{itemize}
    Donc $R=1$

    \subsection{$\sum_{n\ge 0}( 1+\sqrt{3}i )^n z^{2n}$}

    On pose, pour $n \in \N, a_n = ( 1+\sqrt{3}i )^n \neq 0$.
    \begin{align*}
        \frac{ \abs{1+\sqrt{3}i}^{n+1}}{ \abs{1+\sqrt{3}i}^n} = \frac{2^{n+1}}{2^n} = 2
        \rlim{ n \to \infty } 2
    \end{align*}
    D'après la règle de d'Alembert sur les séries entières, $R=\frac{1}{2}$

    \Conclusion : le rayon de convergence de $\sum a_n z^{2n}$ est
    $\sqrt{\frac{1}{2}}=\frac{\sqrt{2}}{2}$
\end{document}
